<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jiujou.github.io</id>
    <title>Jiu&apos;s blog</title>
    <updated>2023-03-26T15:46:43.186Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jiujou.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://jiujou.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>彰往察来</subtitle>
    <logo>https://jiujou.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jiujou.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, Jiu&apos;s blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些心情日记]]></title>
        <id>https://jiujou.github.io/post/yi-xie-xin-qing-ri-ji/</id>
        <link href="https://jiujou.github.io/post/yi-xie-xin-qing-ri-ji/">
        </link>
        <updated>2023-03-26T14:43:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2023/03/26  小雨<br>
刚从浴室里出来就带上了耳机，房间里瞬间安静，耳机里是Apple Music随机播放的钢琴曲”Shimmers“，栏杆外的雨声消失，就像我整个人也忽地消失，遁入了某个与奇异时空相接通的裂隙。</p>
<p>两个月没有打开过电脑，两个月没有读过一本书。唯一和它相联系的是梁文道的《一千零一夜》，一个人坐在二食堂的角落，同样戴上降噪耳机，再看一点再看一点。现实过于窒息。</p>
<p>今天打开电脑，原本是为了写一篇妇产科的论文，拟好了题目《论胎教对胎儿的影响》，在知网上搜些搭起来的材料，发现医学期刊和音乐期刊的观点互相矛盾，想笑，又觉得悲哀。</p>
<p>所以，我打开了Gridea。</p>
<p>不带任何顾虑和目的地学些什么，做些什么，真的真的好让人感到幸福。是因为日常里会带来失控感吗？来这样的”无标准“的地方寻求安慰？恐怕有些不对劲。</p>
<p>前些日子，和妈妈打电话的时候，忽然记不清自己的年龄了，是21，还是22？想起现在是23年的3月，才想到，欧，是21，但也离22不远了。为什么会有这样的遗忘呢？20岁以前，我的每一个年龄都划得非常清晰，变化很大，遇到的事也不同。就像每一年会搬一次教室，我的记忆会随着教室的改变而更换储存点。</p>
<p>那么现在呢？医学类的两个月期末被挤压成一天，早上出门，一天，晚上回来。日复一日，直到期末月的结束。那段日子就像是一个大手把我的眼睛捂住，再用另一只手把所有除了PPT以外的生活细节抹去。我只是活在PPT前。而过去一直厌恶的”硬背学习法“甚至被验证为最利于通过考试的方式。</p>
<p>从这场关于大学的梦里醒来，是在9月的21岁生日。醒来的，不仅是关于大学。有时会觉得可笑。我对这个世界的看法和生活观念在不断被打碎、推翻、重建。而这又能怎么样呢？要为自己做过和即将做的事情负责；而且，只有自己可以拯救自己。</p>
<p>该去背今晚的单词了，晚安朋友。换首音乐吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新的笔记本]]></title>
        <id>https://jiujou.github.io/post/xin-de-kai-shi/</id>
        <link href="https://jiujou.github.io/post/xin-de-kai-shi/">
        </link>
        <updated>2023-02-01T12:54:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我用过很多个笔记本📚📔📒📝✏️✒️，用来存放自己的想法。</p>
<p>小学暑假每天一篇的QQ空间日志；平时买了很多崭新的笔记本；高三在语文作业里把摘抄换成一整页的杂记；大二写公众号；在苹果备忘录里记录忽然出现的想法，在情绪糟糕时帮助自己做冷静的分析；从纸质日记转向电子版妙笔。</p>
<p>现在出现了<strong>博客</strong>，我在想，它对我意义着什么呢，会出现什么样的变化呢。</p>
<blockquote>
<p><strong>最诚实对待自己的地方是我的苹果备忘录和妙笔日记，其他的笔记本或多或少会带着“塑造”的态度。</strong></p>
</blockquote>
<p>写下这行字后，才意识到自己曾经在做些什么。</p>
<p>我不愿意在自己的文字里欺骗自己，在这个唯一可以存放和记录真实想法的地方。</p>
<p>想起一个不太相关的故事。</p>
<p>2015年的冬天，台灯的暖黄光和实木书桌是同一个颜色。大摞教辅旁的盒子里的，是上百张彩色折纸，每天标注日期，以当日心情选择一种颜色，在上面记录当日，想把一切值得记录的事和人都保留在这些纸片里。不是为了练字/写作练习，只是想回到日记最原始的作用。我在里面写自己所有可以被父母知道、或者不可以被他们知道的事情。而放置在最明面上的地方，是对家人的一种试探或者一种天真的希冀着的信任。但没有过多久，里面的内容就在一些生活中的细节里出现了。欧，原来父母也会偷看我的日记，被侵犯感使我停止了一切的日记或记录。在很长一段时间，想法缺失了出口和记录，独自在脑海里发酵，有的继续发展而走向极端与偏倚，更多的则湮灭在时间里。</p>
<p>是因为从小生活在一个相对温暖的环境里吗，带给我ENFJ的性格。成年以前，一直“假装/自我逃避“还是个不需要承担责任的角色，以非常天真的态度对待生活里的所有事。到了现在，我已经不太清楚地记得自己的年龄，同时遇到了很多与以往价值观不符的事。我还是想留一点光亮，就像后来（大学）重新写纸质的日记，并且仍旧不带锁地放在床头柜表面。</p>
<p>博客，这个安全而广阔的空间，与现实生活中的人联系减少带给我安全感，同时又通过网络与世界相连，它最适合做什么呢？它非常适合成为储存库，一个记录的综合站，一个见证我的成长的地方。</p>
<p>非常感谢男友带给我这个小空间的钥匙💕<br>
之后见，JIU。</p>
<p>附一点白水哥的痕迹：</p>
<pre><code class="language-C++">int main()
{
    return 0;
}
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
</feed>